\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3c}\InchoatioE{Quó}niam fortitúdo \MediatioE{me}[a] et refúgium meum \TerminatioEI{es}[ ]{tu}.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3cd}\InchoatioE[Por]{que} sois a minha força e o meu am\MediatioE{pa}[ro,] o meu refúgio, proteção e se\TerminatioEI{gu}{ran}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Quóniam tu es exspectátio mea, \MediatioE{Dó}[mine;] Dómine, spes mea a iuventú\TerminatioEI{te}[ ]{me}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Poque sois, ó Senhor Deus, minha espe\MediatioE{ran}[ça,] em vós confio desde a minha ju\TerminatioEI{ven}{tu}de!~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}\InchoatioE{Su}per te inníxus sum ex \Flexa*{ú}[tero,] de ventre matris meæ tu es suscéptor \MediatioE{me}[us:] in te laus me\TerminatioEI{a}[ ]{sem}per.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}\InchoatioE{Sois} meu apoio desde antes que eu nas\Flexa*{ces}[se,] desde o seio maternal, o meu am\MediatioE{pa}[ro:] para vós o meu louvor eter\TerminatioEI{na}{men}te!~\Responsorium},
  {\item \VSup{7}Tamquam prodígium factus sum \MediatioE{mul}[tis,] et tu adiú\TerminatioEI{tor}[ ]{for}tis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7}Muita gente considera-me um pro\MediatioE{dí}[gio,] mas sois vós o meu auxílio po\TerminatioEI{de}{ro}so!~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}\InchoatioE{Re}pleátur os meum laude \MediatioE{tu}[a,] tota die magnitúdi\TerminatioEI{ne}[ ]{tu}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}\InchoatioE{Vos}so louvor é transbordante de meus \MediatioE{lá}[bios,] cantam eles vossa glória o dia \TerminatioEI{in}{tei}ro.~\Responsorium},
  {\item \VSup{14}Ego autem semper spe\MediatioE{rá}[bo,] et adíciam super omnem lau\TerminatioEI{dem}[ ]{tu}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{14}Eu, porém, sempre em vós confia\MediatioE{rei}[,] sempre mais aumentarei vosso \TerminatioEI{lou}{vor}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{15}\InchoatioE{Os} meum annuntiábit iustítiam \MediatioE{tu}[am:] tota die salutá\TerminatioEI{re}[ ]{tu}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{15}\InchoatioE{Mi}nha boca anunciará todos os \MediatioE{di}[as] vossa justiça e vossas graças in\TerminatioEI{con}{tá}veis.~\Responsorium}
}